[人生已完] 幾位 poly 機械工程師兄 >3.3 還未找到工作...

我現在只有 3.0X，準備失業啦

聽講是港大機械畢業生多了，業界收完他們才收理大，搞到師兄們有一大半未找到工作

工程

push

真心咩 poly機械 身邊好多朋友都搵到曬工

CS個個都收到幾個offer

工字必出頭 機械工程路不愁無工做
香港的基建工程現正如火如荼進行中，殊不知沙士後工程業其實曾經歷嚴冬，入行人數急跌。如今工程數量驟升，行業卻因未及培育專業人士而出現青黃不接的斷層現象。機械工程是其中一個首當其衝受影響的界別，對人才的殷切需求，更是十萬火急刻不容緩。

怡和機器有限公司機電合約工程部（環保工程）助理總經理羅志偉(Alex)於英國修畢機械工程學位返港，由實習工程師做起，轉眼已23年，他現時主要負責清水、污水及固體廢物處理設施基建工程。

Alex慨嘆，機械工程人手確實相當匱乏：「沙士後，本地工程業進入了長近八年的寒冬期……形成人才斷層。近年基建工程突增，工程師又需時培育，人才短缺問題更形嚴峻。」

起薪較其他學士高三成
他坦言，這特殊狀況，造就現今機械工程畢業生許多晉升機會：「基本上現在擁有機械工程高級文憑及學位，即使無經驗，亦不愁無工做。」

投身機械工程，若果擁有機械工程學士資歷，平均起薪點相比一般學士資歷畢業生可會有高達20-40%的差距；跟循香港工程師學會(HKIE)的工程畢業生培訓計劃（Scheme A）途徑，累積四、五年經驗，更可提早兩年申請考核成為註冊工程師。之後更可成為高級工程師，並向項目經理等邁進。

Alex說，做機械工程師，起初幾年工時長壓力大，而且經常戶外工作，初落工地時，新的機械工程人員也可能因不熟悉工作而被同事訓責。Alex寄語新人：「要尊重前輩，虛心學習，才可得到更多經驗和知識。」

但他認為，這些付出都是值得的，因為機械工程始終是受尊重的行業，社會地位高且是可持續發展的職位。「一個社會最不能沒有的是醫生和工程師。」

職訓局才晉高等教育學院(SHAPE)院長黃倩瑛博士稱，有志晉身機械工程人士，選擇課程時的首要考慮必然是其認受性：「同學選擇課程進修時要認清楚，例如資歷是否達到香港資歷架構某級別；若一心要考取專業工程師資歷，更要清楚資格是否受專業組織如HKIE、Engineers Australia(EA)等的認可。」

羅家驊博士是SHAPE與皇家墨爾本理工大學合辦機械工程學士學位銜接課程的課程主任。他指工程學生定要緊貼業界發展。他舉例，SHAPE課程可讓同學往海外大學受訓，從而接觸最先進、甚至香港未有的工程設施，經驗可貴。

我好多朋友都無,ME 今年grad